旅遊業從業員公開信：香港旅遊業不是受損 而是需要轉型

致香港政府：

過去十年以上 ，香港旅遊業一直嚴重傾斜單一客路。全港各區，湧現大量金鋪、藥房、名店，全部只為單一客源服務。不單止阻礙旅遊業發展其他客源 ，整個行業更對大陸客做成嚴重依賴。

現因社會事件發生，中央政府主動透過不同手段，切斷大陸客源，令香港旅遊業，即時陷入昏迷 無法反應過來。

可惜政府不單沒有對大陸客進行宣傳解說，香港其實非常安全，更配合中央政府，對大陸同胞發表各種與事實不乎的信息，令大陸客誤以為香港成為戰場，極不安全。結果令大陸旅客大減，影響飲食業，酒店業以及全港經濟。

旅遊業及大眾市民對政府嘅不作為，感到非常極度遺憾！
現呼籲香港政府承擔責任！
避免香港旅遊業硬著陸，打破無數基層飯碗，並積極為香港旅遊業轉型，尋求新客源。

旅遊業中沉默的大多數僅啟

推

新南向香港version

推！講得好！

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園

中肯

啱呀旅行業之前賺到過晒火，好似澳門賭業咁

問心一句, 香港係咪咁大吸引力可以黎完又黎, 而又有野係香港有得買而其他地方無

中西合壁嘅地方 對於外國遊客非常有吸引力
礙於大陸客太多 搶貴酒店 景點太多大陸人

根本就應該啦，做死一種人嘅生意畀蝗壟斷晒連bargaining power都冇埋，其實最後搵嘅都係搵自己笨。大公司搵客源都唔會淨係source 死一種啦，起碼都開多少少line 出黎分散下風險，咁點解成個旅遊業咁大盤生意會淨係source 死一個客種。講到尾其實都係共匪搞嘅，等你班從業員淨係做死一種客，成機摙住春袋，嘈都冇得嘈，一係做大陸客，一係冇飯開，咁樣又可以霸埋旅遊界嗰十幾個選委

依家個旅遊業主力服侍大陸客，係度身訂造養住嗰班圍威喂藍商同每日150嘅新蝗

唔轉型真係冇出路

其實香港又好多好野
但咁多年來政府只攻自由行先搞得好似冇吸引力咁

旅遊業完全傾斜去大陸人

冇晒特色景點，人太多但消費力低

香港而家得番買金買藥
仲點吸引世界各地遊客

不能同意更多！
以香港條件根本可以發展多元及高質素的旅遊業
生態旅遊
文化尋根
中西文化滙聚之地
不愁無出路

連李小龍都保唔住嘅地方，唉⋯⋯

大陸人遲早都會黎
好可能會好似沙士救世主姿態添

奶共政府必須死

香港係屎坑國

Your every smile, your every greeting, you made a difference
香港

香港有世界各地既餐廳

有地道既廣東菜，點心，茶餐廳文化

有世界聞名既維港景色

有鄰近市區既自然登山徑同海灘

俾大陸人糟蹋晒

終於有人講人話

因為經濟差少少而倒閉既鋪頭/行業，根本本身個經營手法就有問題

有基本投資常識都知，唔可以一個藍裝哂所有蛋白

*雞蛋

沒錯

根本香港應該發展"科技業", 仲有"照顧退休業"
點知全部土地攞晒黎抄

係大陸唔比佢哋落嚟......

push

支那就係鐘意玩呢樣 打入個市場先 之後有咩問題就用十四億人民黎壓9你

基金佬保險佬廢極都識同你講要分散投資啦
根本就係要做到香港無咗大陸唔得咁

唔計d 文化獨特野，淨講電子產品，又平又集中又多選擇，外國d 網購無得比，有d 外國球隊黎香港都係去呢d 地方掃貨

真正沉默的大多數

呢啲咪識做生意囉

三個字：隆了胸

有道理，推

偽政府唔會聽

正如點解投資要分開唔同地方？
(例如強姦金)
就係唔想因單一事件而賴野

佔香港生產總值（GDP）約4.5%的旅遊業

抵啦垃圾旅遊業

中共想凝造到香港無左大陸唔得既假象

雖然我認同標題，但信中起承轉合好古怪，前段論述緊政府無向大陸客派定心丸，後段經已係轉型

依家d連濃牆、警暴展覽、示威現時都好吸引，係旅遊景點

終於有人講

其實香港好正

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先35%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

如果連儂牆整得好 可能係獨一無二嘅香港新景點

其實好多中国人唔肯來香港，就係因為中共日日唱衰我地話暴亂

明明遊行就好和平
暴力既係黑警咋嘛.....

重建九龍城寨 作旅遊打卡地

人話

中國境內有得上twitter facebook又多人識講英文既地方對白人嚟講係好吸引

認字特警：係謹啟，唔係「僅啟」

呢招叫統整

台灣係馬英九時代都係大陸遊客多
蔡英文上台被大陸cut左, 初時都係少好多人
但係依家係多左好多外國客, 好似係仲好過之前

E十幾年，香港變咗做個購物商場。

如果將現時有特色嘅樓上舖搬曬出路面街舖
都已經好多野睇好多野行
再每個公屋屋村都搞少少特色野
成個香港已經好唔同
商業區呢廿年發展我覺得只係「me too」人做我又做咁嘅倒模
不要也罷

搵唔到食，係政府問題
唔好乜都話示威者破壞
食屎啦。。。睇嘢全面啲好唔好

成班低學歷 英語都唔識多句
轉條閪咩

我係日本買IER-Z1R要180000yen
香港買12000港紙
香港買耳機真心好平

仲要政府自己抹走好多特景點

大力一推

個個商場都倒模咁 又無新景點
啲小社區都就黎無晒
講咩旅遊？

成功就可以開時代革命館

邊一行邊一句講到要轉型？我剩係睇到樓主怨政府向大陸人話香港唔安全

蝗蟲後花園

藥房撚抵撚死,賣黑鬼油d撚樣全部應寫入死亡筆記

香港只有番工 無景點

呢個就講出真相喇

推！

721

根本香港一d都唔危險,佢係驚大陸人落黎見到d文宣,見到我地示威,反向輸出革命,所以要封港

興奮劑

岩 發展旅遊業系無可厚非亦系必然
但唔系應該依家甘以大陸客為主既旅遊服務
並唔着重推廣香港
反而着重買奶粉益力多

本身以為篇文會講下生態遊/吸引東南亞市場等等
結果都係想要番堆強國蝗..

Push

講得無錯，推！
Btw 11.2維園見

屌，係上面唔比咁多人落黎炸

啱呀
聽過啲鬼佬講佢地好鐘意喺香港行山
因為佢地冇乜地方可以行山望到個海

香港既天然環境真係好撚正架

very true

Pish

PISH

其實飲食業都係啦
為左大陸人引入太多垃圾四川辣野，米線。明明雲吞麵同牛腩河好有特色，可以做到台灣/日本咁

依家賺唔到錢就嗌轉型早你又唔講？

支持

唔係僅啟，係謹啟

不過呢個根本係事實，可惜冇人出聲

終於有人話

問題係香港咁多產業 點解整係要靠旅遊
創科局年年扔幾百億唔知死撚咗去邊?

班藍屍/食環唔拆連儂牆，十八區已經有好多地方可以做世界級藝術走廊吸引外國遊客啦

呢篇文岀處係邊？

香港人創意無限，係政府短視，掛住奶共，唔理本地人，搞到咁單一

其實香港本地旅遊業應該係先吸引本地人然後先再吸引其他人嚟，不過好多旅遊業藍絲掛住揾快錢+忘本，過份投資內地巿場，起起埋埋咁多名店+藥房，一場運動就徹底現形。

不過佢地只會怪責示威者，
唔會反省自己其實係咪tourism planning上有問題。。。

講得好！

香港根本一直都不是國際城市，客源太單一

講得好
香港旅遊業生態太崎型

推 本地人都覺得正 cyberpunk 鬼佬勁鍾意

同意

講得好啊 一團一人派100蚊係唔夠架 推

終於覺醒喇!!!!

Sorry禁錯負皮左，我覺得你講得好好

都係
近近地 香港可以買到唔同國家嘅美妝品
買嘢免稅 電子產品可能平過大陸
去香港點都方便過搭飛機

大陸客根本無得做

tui

香港夜景其實真係靚
唔好睇死自己土生土長既地方先
中西合壁既建築同氛團唔係咁易搵到 要時間浸淫出黎

其實一般外國人會覺得香港既高樓大廈amazing
夜景靚 都會想黎講

其實香港係發達城市數一數二 只係我地住係度唔覺有咩特別

吸引多啲國家既人黎啦

係！仆佢個街

李小龍博物館都強拆告吹 我屌咩

其實仲可以介紹下啲原居民 歷史果啲
（雖然好撚多鄉黑）

其實點先可以吸引多啲鬼佬客嚟香港
係咪香港洗費太貴所以佢地唔想嚟香港玩

旅遊業智者

遲啲香港旅遊業加多樣：
港共紀念博物館
新屋嶺集中營

紀念逝去既義士

好

非常同意，從來唔覺得來香港旅遊係去行廣東道，莎莎，掃奶粉

Support

屌，睇到灰，政府唔撚做咪我地自己做

民間自發幫自己香港做宣傳！

11.2

而加冇人話唔靚。。。

個問題係值唔值得嚟完一次會再嚟
世界上有好多地方去完一次會想再去
但香港嚟個5日4夜嘅trip可能已經夠晒皮
所以係想知香港有咩吸引到人下次會想嚟

重點係
呢邊就高樓大廈

格黎就又山又效野公園

佢地先驚訝

成日話要靠支那，支那有幾多有錢客，14億都唔知有冇1成
咁就放棄晒外國客源，真係支共先做到

有邊個地方既旅遊業係開藥房金鋪同賣日用品嫁?

其實香港仲有好多好野 唔淨係比大陸人係度買買買
好多外國人都鍾意係香港行山
欣賞香港大自然

絕對支持

旅遊業同僚在此表達認同

根本只靠單一客源單一吸引力
只會衰亡

單舉日本做例子
點解咁多人會去
1.景點多之餘
日本各界會不斷發掘更新
2.日本文化本身已經係一個賣點一個招牌
去到日本遊客會感受到不同
3.產品嘅多元
年輕人有動漫,中年人有文化上嘅嚮往
老年人有舒適嘅旅游環境
單單消費品已經係一個保證

業界發展嘅資詢真係得啖笑

未有自由行 香港已經有東方之珠 係單靠大陸人？佢地仲改革緊渣

根本自由行都係計謀黎 糖衣毒藥
單一買奢侈品 日用品 金行藥房就係旅遊業？我屌

721831

香港旅遊業根本一直靠食偉哥

宜家要變返個真男人，光復香港

土瓜灣支畜旅遊手店，好多開始拖租

李小龍故居都保唔住
死垃圾政府

真正原因！

5P仔唔該學下打字，系、甘

岩架啦，一舖過推倒重來啦（如果政府識做的話）

多謝你說出事實來

睇完呢條片 真係覺得香港好靚
我係香港人呀屌

除左中西合壁
香港既城市與郊野合壁
古代與現代合壁
高山與狹縫中既平地高樓合壁
都係世界罕見
世界上發展城市時，都係選擇國土內最大幅平原
香港獨特既因素，無心插柳既發展
先會出現有山脊線、有海港既高樓金融區

對住外國人黎講 香港既建築 文化 係好撚吸引
單係香港密集式唐樓都係外國少見（上環西環一帶係外國遊客常去
唔好咁膚淺以為購物先係旅遊重點啦好無
我地生於香港 日日對住先唔覺得好特別咋

係近十幾年旅遊發展偏向支那客
外國遊客數字其實減少緊
有邊個會鐘意同班支那客迫同比佢地騷擾？

其實大阪東京夠細啦 點解d人又會去完又去？

過去十年已經養大左大陸 market
依家香港旅客75% 都係大陸 market
所以依一無大陸客，就成個 market 食晒屎

況且政府一向都想做到做大陸幫香港，要不是大陸客，你地仆街啦。

所以政府點會去push 其他呀。呢個時候越仆街越好，等業界覺得一定要靠大陸同 唔好攪亂阻佢地搵錢。

仲有燒味、牛腩河、雲吞麵
對外國人都係吸引
偏偏比自由行藥房金舖貴租+連鎖店逼死

75% 其實係計埋雙非父母黎接返學，呢d完全冇貢獻仲只有掠奪既行為

正確

公道啲講唔可以怪哂支那人，最撚仆街係個政府

其實香港到到都係景點有特色
係因為太多大陸閪 搞亂哂香港
搞到到到都多人
香港真係好靚嫁
依家終於可以行下旺角同尖沙咀喇

好多都即日來回
本身香港旅遊業都不用靠晒大陸，係政府做到咁。
好多行業都有呢個情況。

都係上層食哂 下面果批收入同行業嘅增長脫哂節

好多劏客舖咪又係支那人開，店員都係新殖民

咁點解香港人咁鍾意去日本台灣？

香港其中一個吸引外國遊客嘅天然環境,D郊野公園,鄉郊地方同個大海,就喺香港傀儡政府同中共配合之外消滅晒,根本就係想你淨係吸自由行毒

下個月執入面有好多佈置仲要真係香港運過去

就算有特色景點都好 都會因為太多大陸人令到大家唔想去 例如長洲 海洋公園果啲

我住台灣嘅親戚年年都嚟香港，佢話根本唔會厭，香港好多嘢行，等於我年年去台北一樣……

yes

香港人咁醒
要轉型好快架啫

其實睇你有冇心搞
就算日本都有好多景區好鳩流，一舊石一個廟咁，但人地包裝得好，由宣傳到交通到週邊餐廳，幾個細景點夾埋人就吸到人去

pish

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

星期日 11 · 10
和平紀念日紀念活動
- 10:30 中環和平紀念碑

直接購買
地址：中環置地廣場-愛丁堡公爵大廈 Rooms 3505-06
營業時間： 星期一至五 09:00-17:00

網上購買或其他詳情

香港嘅缺點就係
喺2003年開始太過依賴大陸自由行
呢個問題係老懵懂種落嚟嘅禍根

真
依家去買化妝品sale返你轉頭

真, 香港有咩吸引力令人一黎再黎呢?
其實係無, 所以先要搞到奶共

台北有咩行

係...我都未去

吃碗底反碗面，正確地描述了今時今日的港人。對於遊客來講，他們只是單純地喜歡香港這個地方，過來觀光。可他們永遠也不知道，人心可以如此醜惡。

不如搞賭 搶澳門生意

香港另一樣出名就係cyberpunk 然後支國又想搶咗哩個綽頭
之前港共政府仲話要禁同拆霓虹燈牌

而家平返好多 jeng

腫瘤壞死就由佢死啦，仲救。

灣仔放工見好多人嚟入境處天橋影告士打道塞車
一邊車尾燈紅一邊車頭燈白加埋摩天大廈同日落都幾靚
香港夜景加維港又係世界上數一數二
仲有英治時期建築、雙層巴士、郊野公園、各國美食等等
其他地方唔係冇 而係冇一個地方可以咁細又有齊咁多樣

推呀。
日日行街 依家全世界都有街行 online shopping 又有free shipping

又一隻3毛,block得

支持眾籌登報

唔好拉成個香港黎講 自由行只影響旅遊服務業 香港經濟增長同旅遊業關係唔大（雖然金融業都係靠食大陸條水

你係度住你緊係覺得無啦
就算唔講會唔會一黎再黎,全世界咁多遊客,淨係做第一次黎既人既生意都做唔曬啦

而家咪好似食咗白粉咁，食少啲就要生要死，口水鼻涕流哂話要上電囉

啱呀屌你

推
篇文正
沈默的大多數

Hhaha

大劣人買香水保險走資，疫苗，奶粉

雖然我同意佢講既野，但係署名唔該唔好用沉默的大多數，同中共d垃圾廣告一鬼樣

澳門人同你講 千祈唔好
澳門以前個個安居樂業上到車
人又少住得又舒服
雖然帳面數窮係窮啲

Exact7ly 大陸客又西又煩 有破壞無建設

本身個行業做到臭哂 做到幾撚多大陸團